見林鄭即撐填海 民建聯捱轟

2018年08月01日

見林鄭即撐填海 民建聯捱轟

■張國鈞

【本報訊】民建聯昨就10月公布的《施政報告》與特首林鄭月娥會面提交意見，建議書首項便提出支持填海，增加土地供應，但有土地供應專責小組成員批評民建聯在林鄭面前高舉填海旗幟，地區上卻極力反對馬料水填海計劃，表裏不一：「民建聯是11,000伙住宅的殺手！」

地區上極力反對

林鄭將於10月發表任內第二份施政報告，民建聯昨與林鄭會面，提出分10個範疇、共121項建議。建議書首項便是「開展中部水域人工島填海計劃，並探索其他離岸可作大面積填海的選址」。但民建聯至今大力反對在馬料水污水處理廠旁填海，因為其選址的對面，便是民建聯沙田區議員招文亮的選區，填海令區內居民少了一大片海景，故民建聯極之反對。

根據政府完成的可行性研究報告，如果在馬料水填海60公頃，連同重置沙田污水處理廠後騰出的28公頃土地，該處可提供11,000萬個住宅單位，容納逾34,000人，當中公私營房屋比例為6比4。有土地供應專責小組成員批評民建聯與林鄭面見便附和填海，但在地區上卻阻撓填海計劃，直言「民建聯是11,000伙住宅的殺手！」

民建聯副主席張國鈞昨在記者會上，重提梁振英時代曾建議設立「房屋及規劃地政局」，張稱林鄭會上只聽意見，未有回應會否落實。李慧琼又在記者查詢下，指該黨會上亦有提及《基本法》23條立法和推動民主普選普選問題，呼籲政府要為這兩件事創造有利條件。

■記者林俊謙、姚國雄

上一則
上一則
團體：發展三分一棕地可容納23萬人

下一則
下一則
男子狎女童 求情指與妻無房事

民建聯

填撚左，有樓上，到時又睇下有幾多人反

好多為反而反囉

唔停專才 每日150 永遠供不應求填黎做乜

起好嗰日，又唔知多咗幾多十萬支蟲嚟香港

而家就係話你知唔會停 咁點

用專才+每日150嘅身軀做填海材料

投民賤聯都是智障白痴的